［樓奴］住緊公屋450呎抽到居屋350呎單位

本身屋企4個人住緊450公屋
最近就綠表抽到42折長沙灣350單位
我自已就好想上車,但屋企老人家極力反對轉細單位
同樣情況你地又會點簡？？

唔上車一定係笨柒
換咩啊！安安份份住公屋啦！

咁屋主是誰
當初入表無共識?

做著通人定公屋狗自己諗

350即係一房，
4個人（大人？？）難搞d，
起碼換返兩房/上三房就值得考慮，
資助房屋大單位先係最抵。

未來收入增長會唔會比人強迫搬走？

最多咪交兩倍租
好難無啦啦收入多幾倍

屋主係老人家
原本抽到大屋佢會想要
轉細左佢話唔想住得唔舒服

你住左就死個日先會畀人逼遷

有老人家先抽到？

你要嚟自住就緊係揀間啱心水㗎啦 , 唔好為上車而上車

4隻大人住350呎真係kick kick地喎大佬

間2房應該都得，係個聽細左
其實依家住緊間屋有好多地方都哂左
老人家去鐘意去冒險樂園 收埋好多雜物唔掉。。。
加上有屋企人做政府工結婚應該會搬去住宿舍

應該最多都係加租

拎得公屋出黎換居屋即係冇諗住放新居屋喇，得一次機會梗係唔好轉細單位，除非你地係富戶要交還公屋，或者用綠表買二手居屋大單位咪仲好

綠表既話緊係抽到大單位先要啦。綠表長者家庭比較易抽到。用綠表唔好大換細

岩 我無咁叻

4個人 每月139601收入先會趕走呀
冇睇錯 係14萬呀

咩冇咁叻
4個人14萬先會趕走
公墓員pt 49都冇咁多

其實唔難

求蓋ching 包養

但係如果遲d屋企少左人住 會唔會俾人逼搬細間既屋？？

綠置居？
綠置居最大好似都只係450呎

綠表直接抽居屋好過啦

本身住邊先 大西北/上水粉嶺咪諗下
市區返工 住長沙灣都差好遠 幾步到地鐵站

正解
綠表無敵 抽一手又得買二手又得
駛咩急呀 重要得350尺 點住呀？

本身黃大仙 其實都已經幾方便

會

主要係今次42折 好抵首期又準備好哂
我怕遲d抽到都唔一定供得起

呢個又係重點
我怕俾人逼到去好遠住，單位又細到時真係唔知點算

買完叫兩老離婚，其中一個出去申請公屋
政府唔當蟻民係人，大陸又每日輸入150個爭資源
今時今日做人要無耻啲

冇撚嘢， 咁想買樓做咩

咪撚換細，一係你覺得你兩老好快死，唔係換細一定後悔

黄下？有冇得買左間公屋佢？

就算幾大概公屋
周圍環境都唔會好
講緊隔離鄰舍

廢老夠60未?
夠左就唔會因為少左人要你搬

公屋真係全部低質狗
大陸閪 痴線佬 垃圾廢老 牌蝻亞狗

連登上腦
以為唔上車就係下等人

大換細 係咪想買樓想到顛左

老閪都唔換啦，仲要本身住緊市區

公屋又多癲佬又多南亞又多蝗
有得走趁早啦

呢個心態只會一世上唔到車

抽到大過/差不多大細先換

公屋啦
大>細
慳返d $仲好

等之後大磡村啦

係咪得香港先會為咗有得住先會又離婚又衰仔紙六親不認

全長者戶先係，唔好放山埃啦
你個單位只要有一個人係60歲以下就冇得豁免
樓主可以打電話去房署問你個單位少過幾多人先至會俾人迫遷
不過通常四人單位變三個人都冇事，兩個人先會

過左禁售期可以換私樓, 不過都應都係唔會太大

居屋都怕供唔起學咩人諗買樓

咁你屋企應該無乜錢同收入低，咁更加唔好買，住公屋，再白表抽。

42折就叫抵？你得42%業權咋wo
如果300萬都供唔掂真係勸你住公屋算

大老夠66嫁啦

有 殘 疾 或年屆 7 0 歲或以上家庭成員的租戶，會從寬敞
戶 名 單 中 剔 除 ； 而 有 6 0 至 6 9 歲長者成員的寬敞戶則會
被安排在寬敞戶調遷名單最後的位置，他們 可留居在原
住 單 位 ， 直 至 家 庭 情 況 有 變 ， 或 根 據 次 序 到 達 調 遷 階
段，或寬敞戶政策於 2020 年再行檢討 。

親戚5人變3人十幾年仲住緊大單位

有機會上車都唔上

細咗緊係唔要

人數唔變但地方細100 ft.
要拎一大舊錢出黎
要交返間公屋出黎
自住

仲要諗？

一開頭5個 依家4個
啊哥埋搬出去係咪一定俾人逼遷

裝修好過
換細屋
兩個老人家 麻煩既話
得閒爆一句。早都話唔換樓嫁啦
日日嘈 家變

其實點解唔用綠表去買2 手居屋，好多選擇好多都3 房當然價錢比你長沙灣貴d

住細左就點都唔選
重要係比舊錢出來住細d

450呎既公屋等於5百幾實用喎 姐係你而家係細左200呎
因為公屋係計室內面積唔計牆身

點解睇野可以咁單一 知唔知咩係asset

大細唔係自己㨂既咩？
比人㨂晒大單位？

綠表上黎做咩 成家搬

你換間700尺就話姐 換細換黎托?

200呎呀 公屋同居屋對面積計法唔同架

唔好成日講收入啦，4個人收入要13萬先超額， 呢個數你都爆就抵走啦

睇你屋企資產啦， 4個人資產上限好似係290萬， 你計下兩老儲到幾多，再加你自己儲錢速度咪知應唔應該買， 如果接近過， 今轉唔買下轉都好買

屌你都話自己打去問房署
全港公屋咁多唔同圖則
就算同一棟樓唔同層數同單位面積都可能唔同
點答你

買細樓。除非自己出黎住 如果唔係等抽中大樓先換啦

屋企人反對算吧啦

唔好理屋主係邊個
兩老未咁快瓜柴嘅就唔好轉住
差唔多嘅就幾大都要轉上樓

佢如果未爆資 兩老過世
都可以繼承

100%換唔過

收入難過但資產好易過，特別班老人家做左成世應該都有儲蓄，後生又會升職加人工，290好易過

係，根本魔鬼細節係資產， 收入上限只係煙幕

抽到新居屋緊係買啦
用綠表買二手居屋好多冇得做9成按，首期又要再比大舊d
今次抽到就買啦，下次未必咁好彩

你結左婚未，結左咪自己搬岀去住，2個岩岩好
唔急既咪等下次再抽好啲

抽下期居屋好過。
老人家當然唔想大搬細。

事在人為
早幾日勝利道1號
169尺都住到4個人

因為全世界係得香港先會將公屋畀哂外地人

屌你噉你就諗下佢講得有冇錯啦
上車都要上得正確同有意思
你依家大轉細 重要4個大人
細咗成百尺 點撚樣搞？
你老豆唔屌柒你都偷笑

你意思係裝到4個人呀嘛？”住”唔係咁解

俾你上左車都冇用 個quality of life 降低晒

大單位第一日已經俾長者隊掃哂

利申 上星期買左三百幾呎

長沙灣果度係伏

點解要交間公屋出黎

點解 1 換 1 都肯

資產？

最後個句，唔係咁易架葉師傅

長沙灣凱樂揀晒樓俾晒首期啦喎，仲講要唔要?

280萬，識玩唔會過，靜係境外資產都查唔到
好多老一背大陸有樓香港住公屋

個個大陸有樓有戶口咩

依家叫你去大陸開戶口擺錢上去， 去大灣區買樓你又敢唔敢

俾錢換細屋，要諗清楚

on9大搬細都肯，有車上真係狗屋都要

咪玩啦，人地四個人點住350呎
要兩老訓街？

換咗邊個供先
你一路供嘅話其實會影響到你再上車機會

原來緣置居，果隻一房單位實用連350呎都無呀。

你呢啲咪就係 為咗個名 攞屎上身

Child登

發神經 大換細

我3人住緊800尺居屋 你4人得350尺窄左d

梗係等下期啦, 你又唔係冇屋住....

下次咪入晒綠白表囉, 仲有白居易, 你咁多人, 一次過買兩間仲得, 急咩?

水田骨子公 𨰻桚鉅釜了那麼金鑫水金錙。

對比起黃大仙上下邨凱樂苑冇咁方便
老人家的話唔會鐘意住長沙灣邊皮，去舊區民生舖要行好遠，如果係麗翠苑就好好多

樓主淨係想搵人支持佢

實用8百？

仲要住細d

老閪唔轉，買私樓都話升值，居屋升條撚咩

唔計兩老即係每個人搵七萬
到搵到七萬相信有能力買私樓

少成一百尺

買 附近兩直資加南昌站
諗唔到咩原因唔會升值

公屋居屋用料一樣
硬係要個身份象徵打飛機就唔阻你

本身用公屋換居屋已經就on9啦
仲要細過原本嗰間

主要睇兩老意願

當年我阿嫲驚我同我老豆第日無樓住
租置計劃嗰陣就買左間公屋
點知我老豆仲早走過佢

但係而家你大換細，佢地又無擔心過你嘅話
你都係死心啦

連登啲AA日日洗人腦公屋=下賤
開始有成效

公屋換居屋=on9? 咁應該繼續霸公屋唔上流？

係咪得香港呢個地方先會為逼到人又離婚又衰仔紙 為左居住

睇唔到咩原因要走 你話交通呢啲都仲可能有計傾
但係冇呢啲考慮因素要供樓仲要細百幾呎就多餘啦
你公屋住一世都得仲要洗費唔大 夾硬買做咩姐

最大問題係大屋換細屋

我試過三條友住三百唐樓
住到想死
係主人房夠大

緊係唔轉啦
或者仲有一招白表1開2

On9

二老想轉就係擔心大老走左會比人迫遷
不過依家睇完咁多師兄意見,諗法都係唔轉,儲力下次機會
亦都勸服大老清一清屋企雜物住得舒服啲
感謝各位ching寶貴意見先